特區政府發言人: 《香港自治法案》及所謂的「制裁」完全不能接受

特區政府強烈反對美國參議院通過《香港自治法案》
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區政府（特區政府）今日（六月二十六日）對美國國會參議院通過《香港自治法案》表示強烈反對。

特區政府發言人表示：「我們敦促美國國會立即停止干預香港特別行政區的內部事務。該法案及所謂的「制裁」完全不能接受，只會損害港美之間的關係和共同利益。」

「必須明確指出的是，《中華人民共和國憲法》和《中華人民共和國香港特別行政區基本法》（基本法）共同構成香港特別行政區的憲制基礎。根據《基本法》第一條，香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。《基本法》第十二條訂明，香港特別行政區是中華人民共和國的一個享有高度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府。如何在香港特別行政區落實『一國兩制』原則，完全是中華人民共和國的內部事務，任何其他國家或國會都無權直接或間接干預該等內部事務。」

「自回歸以來，香港特別行政區一直嚴格按照《基本法》的規定實行『港人治港』、高度自治，『一國兩制』原則得到全面和成功落實。特區政府會繼續堅定不移地按照《基本法》落實『一國兩制』方針。」

「在該法案中提及國會對香港事務作出的評論，許多具有嚴重誤導性，更毫無事實根據。」

有關檢控參與非法示威活動的人士，特區政府發言人重申：「香港擁有穩健公平的刑事司法制度。《基本法》第六十三條訂明：『香港特別行政區律政司主管刑事檢察工作，不受任何干涉。』律政司的檢控人員一直獨立並專業地履行這個憲制責任，無畏無懼。檢控決定基於可接納和可靠的證據和適用法律進行客觀分析，並嚴格按照公開的《檢控守則》而作出，案件不會因涉案人士的政治理念、訴求或背景而在處理上有所不同。」

「在《基本法》下，香港巿民享有廣泛的權利和自由。《基本法》第四條訂明，香港特別行政區依法保障香港特別行政區居民和其他人的權利和自由。除了《基本法》外，人權和自由在香港也受到《香港人權法案條例》及其他法律的充分保障，並在獨立的司法制度下更形鞏固。」

「至於有關國務院港澳事務辦公室（港澳辦）和中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）在香港特別行政區中的角色，港澳辦和中聯辦代表中央人民政府，而根據《基本法》第十二條，香港特別行政區是直轄於中央人民政府。兩個辦公室有權力和責任確保香港特別行政區正確及貫徹落實《基本法》和『一國兩制』，不存在它們干預香港特別行政區根據《基本法》自行管理的事務。」

「法案的「制裁」對香港的金融機構不具法律效力。我們促請美方以負責任的態度行事，避免採取可能會影響金融機構正常運作及眾多客戶的舉動。」

發言人重申，外國議會不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。

完
2020年6月26日（星期五）
香港時間22時01分

恐嚇美帝

支持派3萬隻精英出征美國

好似無石頭同腳?

其實發言人佢個名係唔係叫發言人
次次都只係用個職位出文?

「特區政府發言人」？

唔敢出全名喎？

驚即時ON SANCTION LIST？

香港特別行政區不應以任何形式干預外國議會的內部事務

唔敢出全名

驚即時ON SANCTION LIST

法案的「制裁」對香港的金融機構不具法律效力

人地唔受你玩 你都玩撚完啦

接受到既制裁仲叫制裁？

凍結資產, 你仲唔仆街

閱

基本法係廢紙
中英聯合聲明先係事實

既然係無效力,
又點解會影響眾多客戶？

中英聯合聲明都廢廢地

美國制裁先係事實

香港市民擁有美國護照
算唔算外國干預？

其實，點解唔寫埋入本爛鬼基本法度呢？
「根據基本法訂明，香港政府及其官員不可以及不接受被制裁」
咁咪得囉

呢間又真係冇效力既

美國制裁係建基於中英聯合聲明既事實

快啲派出速龍小隊圍捕美國大使館職員

笑撚死

派飛虎隊同美軍打囉

邊個係發言人

美領入面有marines 㗎

特區發言人即係邊個

中共寫稿個個

姐姐話冇呢個人存在

不能接受即是做對了

真係完全不能接受，好大打擊!

係咪 緊爽 落左黎香港林賤手

你憑乜能野反對一個大國啊 無牙老虎
就憑你隻臭西鄭同成堆警甴咩

關你咩事遮,人地國家內政

推 7.1反黨安法大遊行

畜龍仲勁過sas，海豹都要掉頭走

同口交部有咩分別

一見到就立即sorry 走人
搞錯，搞錯！

連支那都要特登整間崑崙銀行避美國制裁,777憑咩

口交部sentence pattern
「所謂xx 所謂yy」

我洗撚你接受咩，我要你硬食呀 !

口交部都有名比你叫春堅爽，特區政府咩發言人咁巴閉呀

美帝 : 人人都可以係發言人

sor 借個位黎推
【文宣核彈】聯合國成堆專家要求中國撤回國安法，並呼籲國際共同監察中國

人地制裁你，你邊有得揀接唔接受

人地內政關你咩事
基本法保障香港地位啦

其實政府咁樣呃啲藍絲對佢地真係有用

心水清都知呢條法係外國政府係當地立既法 係當地人用法係制裁啲人

BTW 可以等美國出LIST

希望第一張名單係成個特區政府啲人冇一個入到美國

今次篇稿咁軟弱無力既..

淨係得強烈反對...

冇"譴責"/"搬石頭砸自己腳"/"以牙還牙"類似既字既...

淋病柒婆唔係好打得架咩..

篇文廢到咁

入面有阿帕奇直升機同M1A1坦克車又話你知詳

好嬲好嬲

人地風火山林, 真係嚇鬼死人

法案就係法案
幾時到你港中政府唔接受
法案話要殘殺所有賣港高官都冇問題呀

正想post

射TG 去美國啦.

基本法寫明，唔會影響到你，怕咩

政府發言人= 中聯辦

石頭快d拎出黎

中國十四億人 一定照得住你！

同上一個聲明差不多

制裁走狗影響唔到大局，但我會睇得好爽

收皮啦，干涉美國內政

支共政府

而家人地主動中斷關係
防止你侵犯勾結外國勢力罪名
好心著雷劈

我都覺得不能接受 到現在都冇一個狗官真係受罰

洗撚你接受咩

咁人地美國做野關你撚事咩

事但啦, 成個部門SANCTION就得, 反正都係支共D人

TLDR: 好嬲好嬲

政府新聞處

寫稿個都係手足嚟呀

香港仲有八萬幾美國人！快D玩埋脅侍人質呢步棋啦！

成篇野最好就係個完字!
你就真係玩完!

美國駛唔駛問埋基本法先得呀 傻9

哇 篇野耿爽打架？ 支持加速

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

坐監對每個犯人都不能接受
很平常
建議當局平常心面對

yes
印象中係無呢個職級既
我記得嗰陣有人話咁on9既野都寫得出
有機會係林鄭親自操刀都唔定

又冇問你接唔接受

石頭呢？

關你撚事咩

"我們促請美方以負責任的態度行事，避免採取可能會影響金融機構正常運作及眾多客戶的舉動。"

終於開始識驚了。

派啲狗去

又話冇影響

殺人犯話：坐監完全不可以接受！

唔撚洗問又係胡錫進寫架啦

咁點？
出 bravo team打鳩美國？聽聞好似係侵略如火喎

大王行得太前。

警嫂鈍母夠做啦

人地美國內政 你驚咩遮

你有基本法 呀嗎

發言人係咪即是林鄭?

有料咪制裁返人地
唔好得把口啦
睇到悶

大香港帝國快啲用水警輪改裝嘅航空母艦載三萬戰狼警察登陸關島，用跳島戰略登陸舊金山、洛杉磯，消滅大批美國海軍同陸軍主力，登陸後用飛行服務隊改組成嘅大香港帝國空軍消滅美國空軍搶奪制空權，再沿途用空軍殲滅美國殘兵，飛虎隊長驅直入紐約華盛頓，衝入白宮同國會用催淚彈同胡椒噴霧生擒美帝官員同議員，進行華盛頓大審判，用冒犯大香港帝國國威嘅罪名送戰犯去新屋嶺，處決美帝萬惡戰犯

根本就係支那打嘅稿嚟
政府由頭到尾都無一個位係叫做政府發言人

樣似油站

咁香港政府又可以點
美國佬對付中共有槍有炮

郁你咪郁你,駛撚俾面你

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

你唔接受就好
最驚你話好享受

侵掠如火，海軍陸戰隊聽到都驚

基本法寫明不受制裁

做咩干涉他國內政啊

度咗成日終於出文

咁派兵攻打美國囉
風林山火咁猛料

派ptu bravo小隊啦，尋日表現咁英勇

中國都有個耿爽, 香港連個有名的發言人都冇, 真可憐

石頭同腳出黎未

講來講去三篤屁

屌你我噴飯

講咁多做乜姐 制裁番美國喇垃圾港共

無人問你受唔受

死啦班藍絲見到政府開始軟弱起黎會唔會唔HAPPY架

本身有專人負責度稿
林鄭上場之後炒撚左
之後傳言就啲稿係經佢手

有基本法 唔洗怕 信政府

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

林鄭只係識講 「完全不能接受」

7.1 見

淨係識得cite返d條文黎
執行上係點大家有眼睇啦

講紙上人權，中国夠唔差啦
立法話至少有30日諮詢
但依家過港版國安法咪又係特事特辦
一個人治唔尊重法律既政權
無論法律寫乜寫得幾好都無用
只會耍無賴
一時歷史文件
一時不合時宜
以前就釋法
依家法都懶得釋，我話22條唔包乜就唔包乜
嘥氣啦有咩意義
打飛機搵過第樣啦

中国人講法律

「法案的「制裁」對香港的金融機構不具法律效力。我們促請美方以負責任的態度行事，避免採取可能會影響金融機構正常運作及眾多客戶的舉動。」

咁你咪由得佢制裁囉，反正冇法律效力，係咪？

最好凍結埋所有港共狗官境外資產

非常軟弱為何冇反制措施？

打倒美帝都唔敢講

建議美國在那個什麼貨幣機構停止允許港元掛鉤美元

以證真港府不受美國制裁影響，並不會向美國屈服！

中國人開始了說謊就撐到底，我們不會向世界道歉！

係一個生成器

相關部門

係喎，嚇到個細路唔夠膽出聲
真心勁

諗咗成日都係得篇廢話

又話唔驚嘅？之前唔係好撚型架咩？

一直未請番

基本法話香港特區冇外交權喎
香港特區政府無權說三道四

人地內政wor

港共係咪買左堅爽口交文generator？
完全同一隻format

而家人地要制裁你，講撚明晒，仲要等你接唔接受咩

夠撚我地香港警察速龍打咩屌人老母
咩美軍死埋一邊啦

你覺得林鄭仲有話事權咩
用特區政府個牌頭出稿咋嘛

十足外交報口吻。

完全能接受既都算係「制裁」？

中石油開黎同伊朗做生意用

人地制裁你 係人地國家內政 關你撚事咩

港共要維持同美國之間嘅關係
又係唔係勾結外國勢力呀請問

詞窮

理L得你 銀行已經傾緊點制裁
利申 銀行L

快D反制美國, 作為中國香港唔可以認低威

理撚得你

0分重作
應該咁寫：
基本法賜予香港一切地位、人權、自由，同美國無關
美國喺香港攞著數，制裁香港，最終係美國蝕底
美國係外國勢力，驚咗國安法，如果係合法營商根本唔需要驚，證明美國承認干預香港事務

最後敦促美方克制，再召見美國領事館大使
警察、消防、食環日日去檢查美資公司

吠完未

你唔提我都唔記得香港有咁”獨立”wor

乜特衰有發言人架咩

拒絕攬炒啲fd.

基本大法好嘢 真好嘢
基本大法近 係好近

你有你唔接受 人哋有人哋做
唔好干涉別國內政啦

香港政府裏面無「特區政府發言人」呢個職位

要問過你接唔接受？

我會唔會問個賊接唔接受坐監？

哦，你就不能接受
香港人就要接受？
食屎啦臭港特區

係無
政府對外文件一般都係部門最大嘅做牌頭
例如入境事務處處長，食物及環境衛生署署長，警務處處長等等
下面通常係「XXX代行」
呢封文件對頭人係美國
理論上發信人係「行政長官：林鄭月娥」

擺明係林鄭打

根本「發言人」就係林鄭自己發噏風

淪落到做口交部

冇做過洗咩驚

冇名就成個部門要入sanction list

制裁 Goldman, Ms, JPM, Citi lor
唔好俾佢哋喺香港做生意啦

美國 ： 你有你唔接受 我有我制裁

咪臭系 都唔出兵

香港口交部干涉美國內政?
勁既咪出招反制美國囉

港共政府面皮厚，一路話自己依據基本法辦事，一路就違反緊基本法，根本成個國安法就係違反基本法嘅原則嚟僭建.....
成日講說話前後矛盾，又話三權從來未分立過，而家又話香港有獨立嘅司法系統，過去成年嘅不公不義嘅檢控，香港人都睇得好清楚，好心佢唔好再自欺欺人啦，講說話完全唔使負責任，同吹水冇分別，跟得共產黨就成個體制都敗壞晒......

學晒支那嗰套，識係識吠
可能美國之前都諗緊究竟啲招有無效，支共偏偏鐘意比人打得愈痛就愈大聲吠返轉頭，以後只會令美國一次比一次有信心

我建議搵人簽名聯署 有名有說服力啲

有本事即刻剷平美領館

香港有無分行？

bla bla bla....
People look at behavior and facts for a sustained period of time before making any judgement call . I is not based on what was said in public.

Whether there are USA's decisions for sanctions are USA's internal policy and affairs. By saying this and that, is HK trying to intervene or interfere USA or other countries' internal affairs?

HK asks others NOT to interfere HK internal decisions. Is HK doing exactly the same thing which they ask others not to do?

其實個發言人係邊個？

港澳辦？
中聯辦？
国安辦？

一樣

完全唔敢單頭出來屌

外交唔關你事，跟返基本法收聲

敵人越反對我哋越支持
仲有你要同人講
你去美國領事館講同人反映囉

係就快

唔撚比支那走狗用美金

港共

完

香港市政府發言人？幾時到你出聲

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

叫三萬隻狗同太平洋stand by緊既美軍打囉

成日話「所謂的」制裁

但自己驚撚到震

基本法列明香港人有自由出入境自由 美國不得禁止香港官員入境

美國政府重申不要干預美國內政

制裁只會影響極極極極極極少數人士

媽，好辣呀！
怕辣食完未啦。

G持

777:我接受唔到

....brain.....

Problem !

....

人哋內政關你撚事

又話我哋聯繫匯率
我哋大把錢
唔使 美帝 施捨

等緊中國出招

無人要你接受啊垃圾

7.1上街多謝美國

準備多兩份稿喺眾議院通過 同埋總統簽署嗰陣用啦

中英聯合聲明都係歷史文件， 中國同香港都唔會返到轉頭

冇

香港市民有美國護照= 美國國民，何來干預

成個警隊
消防高層
入境高層
成個懲教
啲無紀律部隊仲未有喎！

可以控告這個賣港政府誹謗嗎？

成編野胡言胡語，錯誤百出，老作傢禍

白宮發言人心諗 邊撚個 名都冇

入唔到美國好閒 係ban曬佢所有銀行戶口先最煩

呢班出名幫支那公司做保薦人

71見啦

基本法=宇宙法

出呢篇嘢打飛機可以改變到啲咩？

我己經習慣左skip住黎睇 全部都係copy&pasthe

做中國人好失禮咩

干預美國內政

制裁埋政府新聞處啦

你接受到就唔係制裁啦，on9

人地內政關你鬼事咩

邊有人理你接唔接受

而家唔得啦

你唔去美國又冇美圓資產，就算係香港亂咁黎，又洗咩驚

完全可接受

大家幫手推
大量聯合國專員高調聯署：促香港警察停止暴力、停止性侵手足及前線FA 要求北京撤回國安法

Yes

要係香港拉美國人冇問題

+ 1

[black]特區政府發言人表示我們敦促美國[/black]

那來的膽以為自己係口交部？

低級組織成員未夠資格講石頭

以為係fake news

點知search一search堅過石堅

不過一日未有制裁名單 條法案都係廢既

就算真係制裁 大不了一生一世擁抱大灣區

其實無人話特區發言人，一定係港方的人

明顯個聲明，更似XX辦

哎喲 啲仔女好快冇曬英藉美藉

派三萬黑警去攻打美國

駛乜你接受

想當年連曾生同阿基諾三世喺人質事件完全deal唔到 因為冇外交發言權
XX辦只係負責管理香港事務 用敦促呢個字眼已經顯得有d自視過高一個地區嘅發言人對一個國家用命令語氣去屌鳩人

出兵去美國law